%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-auto}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\title{Automatismes}
\subtitle{Fonctions affines : Tracé et Lecture graphique}
\institute{}

\begin{document}

\frametitle

\maketitle

\begin{frame}{Table des matières}
  \tableofcontents
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  Tracer les courbes des deux fonctions suivantes dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
	  \item La fonction $f$ définie par $f(x)=3x-2$.
    \item La fonction $g$ dont la courbe passe par $A\left( 1;-2 \right)$ et de coefficient directeur 2.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'expression de la fonction $h$ dont la courbe est tracée ci-dessous.
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-6, {2*(-6)-3}) -- (6, {2*6-3});
  \end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
	Tracer les courbes des deux fonctions suivantes dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
    \item La fonction $f$ définie par $f(x)=\frac{1}{2}x+3$.
    \item La fonction $g$ dont la courbe passe par $A\left( -3;2 \right)$ et de coefficient directeur $-\frac{1}{3}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'expression de la fonction $h$ dont la courbe est tracée ci-dessous.
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-8, 6) -- (8, -10);
  \end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  Tracer les courbes des deux fonctions suivantes dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
	  \item La fonction $f$ définie par $f(x)=-0,3x+5$.
    \item La fonction $g$ dont la courbe passe par $A\left( 1;3 \right)$ et de coefficient directeur 0.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'expression de la fonction $h$ dont la courbe est tracée ci-dessous.
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-8, -3) -- (8, 5);
  \end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\end{document}
